﻿001	ふむ…またきたか<br>うぬからは“成し遂げん”という<br>強き意志を感じる…
002	よかろう！<br>うぬの応用力を試してやろう
003	今回は“状態異常”についてじゃ<br>状態異常とは受けたユニットに<br>様々な悪影響を及ぼすものだ
004	例えば“毒”はターン毎にダメージを受け<br>“睡眠”ならば移動や行動ができなくなる<br>いずれも効果は数ターン続くぞ
005	だが、そんな状態異常にも対抗策はある<br>『薬士』の者が持つ「予防薬」を使えば<br>状態異常を３ターン無効化できるのじゃ
006	まずは実践じゃ。『薬士』の者が持つ<br>スキルを駆使し、状態異常にも<br>屈することなく戦い抜いてみせよ
007	さあ、うぬの意志と魂の輝きで、<br>揺るぎなき真理を導いてみせるがいい！
008	さすがだな…
009	この通り、状態異常は厄介なものだが<br>対策すれば不利な戦闘にはならぬ<br>状態異常に悩まされた時は思い出すが良いぞ
010	無論、状態異常は敵にも有効じゃ<br>多くの状態異常を与えられる『シーフ』や<br>『忍者』がいれば、使ってみるとよい
011	…我はうぬの力に<br>その可能性を感じている
012	次に我のもとを訪れた時は、<br>より高度な知識を授けてやろう…